**牛排突襲**（Beefsteak
Raid）是[美國](../Page/美國.md "wikilink")[南北戰爭期間一場由南方](../Page/南北戰爭.md "wikilink")[邦聯軍隊發動的](../Page/邦聯.md "wikilink")[突襲](../Page/襲擊.md "wikilink")。

## 第二次彼得斯堡圍城

於1863年7月兵敗[蓋茨堡的](../Page/蓋茨堡戰役.md "wikilink")[北維吉尼亞軍團在北軍的窮追下一直邊戰邊撤至](../Page/北維吉尼亞軍團.md "wikilink")[彼得斯堡](../Page/彼得斯堡.md "wikilink")。在此地，南軍在附近死守一條可通往[里奇蒙之道路](../Page/里奇蒙_\(維吉尼亞州\).md "wikilink")，並於次年6月打敗了北軍。但人數眾多的北軍於數個月後捲土重來，進行第二次的[彼得斯堡圍城戰](../Page/彼得斯堡圍城戰.md "wikilink")。

## 牛排突襲

1864年9月，彼得斯堡的南軍都因糧食不足而飢腸轆轆，令北軍有望更快的攻克此城。但同時南軍並非失去了所有希望，因為[羅伯特·李發現北軍的部署很不完善](../Page/羅伯特·李.md "wikilink")，他們都只待在前線，令南軍可以尋找機會繞到他們的後方進行突襲。李將軍遂向[韋德·漢普頓三世](../Page/韋德·漢普頓三世.md "wikilink")（Wade
Hampton III）提出突襲的建議，但漢普頓一直都不敢魯莽行動。

直至一個邦聯斥候向漢普頓報告於科金角（Coggin's
Point）的兵力不但薄弱，而且附近有約3,000頭[牛](../Page/牛.md "wikilink")。為之一奮的漢普頓就結集了4,000[騎兵](../Page/騎兵.md "wikilink")，於9月14日出發至北軍陣營的後方，與敵人對決了數次，並於16日領著2,486頭牛和300名俘虜回程。南軍於此次突襲中的傷亡總計為10人陣亡，47人受傷，4人失蹤。

這些牛隻其後都以牛排成為南軍的盤中飧，該次突襲行動遂得名**牛排突襲**。

其後，一名聯邦報告員問[尤利西斯·格蘭特將會於何時攻下彼得斯堡](../Page/尤利西斯·辛普森·格兰特.md "wikilink")，格蘭特回答：“如果我們的軍隊繼續向他供應牛隻，就永遠不會。”（Never,
if our armies continue to supply him with beef cattle.）

## 參見

  - [維吉尼亞州第十二騎兵團](../Page/維吉尼亞州第十二騎兵團.md "wikilink")，參與此突襲的邦聯騎兵團之一

[B](../Category/南北戰爭戰役.md "wikilink")
[Category:南北战争期间的弗吉尼亚州](../Category/南北战争期间的弗吉尼亚州.md "wikilink")